當年共產黨長春圍城，餓死左近十萬平民，是否仆街？

大家有咩睇法
我個人認為好撚仆街
打仗咪打仗
D平民好撚無辜 好慘

唔覺, 我認為打仗殺平民無問題
同樣地, 我都認為南京大屠殺沒有問題

呢個topic之前都有個柒頭出過

都係果句

果陣共軍個勢唔係咁大 , 國軍竟然可以任由共軍係長春圍城

呢一下我真係服晒

點止十萬

'長春餓殍戰'封底

應該係同一個柒頭嚟

遼西會戰 之後 ,共軍已經佔領成個東北, 得番長春無攻佔
所以共軍先會圍長春

當時長春已經類似 西柏林咁, 比東德完全包圍

好撚仆街

蔣介石如果唔係忌孫立人
用新一軍應該可以打柒共軍
咁就唔洗長春圍城死幾廿萬人

PS 我唔認為打仗可以隨意殺平民或者拎平民做擋箭牌

當年美國佬放原子彈是否仆街？

我覺得係

又係呢啲post

如果唔係蔣介石心軟 毛狗一早輸撚左啦

有少少錯誤

你可以話當時遼西大部份都已經比共軍佔領

但係長春 , 瀋陽 , 錦州仲可以連成一線

以城陷順序黎講最先係錦州 > 長春 > 瀋陽

若然再繼續講 , 國軍係遼西陣亡幾萬人 , 投降被俘既就係30萬人

成件事根本就係錯晒

佢咪係個柒頭囉

爱因斯坦認為是

五毛

收嗲啦五毛
連登就係比你呢d人搞到建唔到國

中華民國先係正統中國！我覺得蔣中正係中國第二位國父！

但唔放
日本就唔會投降
到時又會繼續死多幾十萬人

你都講錦州已失
其他兩坐城已經係關外被困
用老毛講法叫關門打狗
既然叫得圍城，兩城之間一早已被切斷
你講當時共軍勢唔大就似有少少錯誤啦

但你話放兩粒係咪仆街，睇過篇文口述講原爆慘況
打仗只有仆街和更仆街，然後平民唔知頭唔知路受苦

日日空投傳單話研發左新炸彈
叫你快D走
雖然都知佢地唔會信
但算係咁啦